.#всеобщая-история

1.	Как в ранее новое время в Восточной Европе называли имевших дворянских титул землевладельцев? …

- паны 

---

2. Кому из путешественников удалось открыть пролив, отделяющий Северную Америку от Евразии

- Семену Дежневу

---

3. Кому из мореплавателей удалось открыть морской путь в Индию?

- Васко да Гаме 

---

4. Кто из мореплавателей после путешествия получил от короля герб с девизом «Ты первый обогнул вокруг меня»?

- Себастбян Элькано

---

5. Кто из мореплавателей первым в Новое время достиг побережья Америки?

- Христофор Колумб

---

6. Как в ранее новое время в Англии называли арендаторов земли…

- лизгольдеры

---

7. Захват морскими гезами портов Брилля и Флиссингена, означавшее новый этап борьбы Нидерландов за независимость датируется …

- 1572

---

8. Кто выдвинул идею о возможности достижения Индии западным путем, а также являлся автором портолана:

- Паоло Тосканелли

---

9. Республика Соединенных провинций была провозглашена в ходе освободительной войны против Испании в …

- 1581

---

10. Начало гражданской войны в Англии между королем и парламентом датируется …

- 1642

---

11. В каком году в Англии была провозглашена республикой

- 1649

---

12. Как в ранее новое время в Англии называли дворян, которые в своих владениях применяли новые (капиталистические) методы хозяйствования …

- «воздушные феодалы»

---

13. Кто из путешественников применительно к Америке первым употребил термин «Новый свет»?

- Веспуччи

---

14. Утрехтская уния была заключена между северными провинциями Нидерландов, Фландрией и Брабантом в …

- 1579 году

---

15. В ранее новое время в Испании небогатых дворян называли ….

- идальго

---

16. Кому из путешественников первому по суще удалось достичь побережья Тихого океана?

- Васко да Бальбоа.

---

17. «Билль о правах» в Англии был принят в …

- 1689

---

18. Гентская пацификация была заключена между северными и южными провинциями Нидерландов в …

- 1576

---

19. Как в ранее новое время в Европе называли нищих, поденщиков, бездомных? …

- пауперы

---

20. Кому из мореплавателей удалось открыть Бразилию?

- Педро Кабралу 

---

21. Как в ранее новое время во Франции называли дворян, распродавших свои земельные владения и получавшие доход только со службы королю

- «воздушные феодалы»

---

22. Как в ранее новое время в Англии называли крупных землевладельцев, живших за счет повинностей, которые в их пользу несли крестьяне …

- лендлордами 

---

23. Единое королевство Великобритания было провозглашено в …

- 1707 

---

24. Как в ранее новое время в Англии называли безземельные батраки, подмастерья и рабочие деревенских мастерских…

- коттеры

---

25. В ранее новое время в Португалии небогатых дворян называли …

- фидалгу

---

26. Кому из мореплавателей удалось открыть северо-восточное побережье Америки?

- Джованни Кабото

---

27. Реставрация монархии в Англии датируется …

- 1660

---

28. Иконоборческое движение в Нидерландах, означавшее начало борьбы за независимость от Испании, развернулось в …

- 1566

---

29. Как в ранее новое время в Англии называли держателей земли по договору …

- копигольдеры

---

30. Кто из мореплавателей с самого начала руководил первой кругосветной экспедицией?

- Фернан Магеллан 

---
